【施恒案續審】施：被要求「一命救全家」認罪，更收到威脅「一定坐監」

【稜鏡新聞專訊】香港警察施恒督察被控「有不誠實意圖而取用電腦」一案，今天早上九時半於灣仔區域法院第 31 庭祁士偉法官席前繼續進行第34 日審訊。今日仍然由主控官盤問施恒。

對於主控官追問有關案中呈堂證物之電腦及外置硬碟維修問題，施恒表示有關的電腦及硬碟在2010至13年期間均出現數次故障，並分別在灣仔的電腦客服中心及188電腦商場進行修理，但修理後也沒發現內容受到任何改動。施肯定地強調他沒有把電腦及硬碟帶回警署使用。

施恒在其後回應主控官提問時表示，他的電腦是個人使用的，在家時會用來上網及工作。主控官指施沒提及其他人會使用電腦，而電腦與相關的兒童色情相片沒關係。相機是施妻子的。

施強調硬碟及電腦中的舊檔案及舊相不單屬於自己，也屬於妻子、妹妹及舅子，並指「如果說是我的，不是合適的說法」。

對於警察資訊科技組在電腦及硬碟中發現有兒童色情物品，主控官追問究竟是誰把該等物品抄入去。施表示並不清楚。主控官指出，施在警方會面中承認硬碟是他的，施回應說擺在面前是嚴重指控，如不承認，怕妻子會受到牽連；施又表示不知道妻子什麼時候購買該硬碟，也不會懷疑舅仔、妻子、雙方父母將兒童色情物品儲存入電腦及硬碟。施指雙方家庭都是正常人，故不會對兒童色情物品有任何興趣。

主控官追問，在面對嚴重指控下，施有否向家人、親友查問相關情況，施回應指因涉及人數太多，加上不是什麼光彩的指控，所以不會逐一查問。另外，施在被捕後想儘快安排搬屋及安置家當，也沒向眾人查問相關事情。施進一步說明指，在警方搜查居所要扣查相機等物品之時，他已當場指出相機與事件無關，但搜查的警察聲稱「要交差」，故強行把有關相機等物品帶回警署調查。

施恒又表示，在2014年10月1日至8日期間，他曾收到威脅訊息，指他一定會坐監。主控官提及，在警察與施恒於會面時，一名「劉幫辦」曾向施提出「一命救全家」的言論，要施否認家人與同事用過電腦，否則「全家」受牽連，施表示確有其事，因為如果親友、同事用過電腦，均會受到牽連。

主控官後來再指出，施下載兒童色情物品至電腦，就算不是施自已親自抄寫相關物品，亦會知道是誰抄寫、創製那些字母文件夾；就算不是施創製，但施亦知道是誰創製及儲存兒童色情物品，施恒均表示不同意。

案件將於8月15日上午11點於灣仔區域法院續審。

記者 冼偉賢 現場報道

案件編號：DCCC 204/2015

死黑警

撐施Sir